[想知好耐]攝影/執相技巧討論

小弟係攝影新手想請教下各位大師
我真係想知好耐 勿插我無知
個太陽同個天一條條係點樣執出嚟？

眼殘 係呢個太陽先啱

似影出黎
只係再推高highlight 同contrast 可以更明顯

Hdr 的確係好cheap
呢個年代既人中晒毒
比人睇得出hdr過既相我認為已經係失敗

我想學好啲執相
唔知向邊個方向同唔知點學好
自己執嗰啲又太普通太低質
請問有冇啲成功作品可以比我參考下？

睇到隻眼好痛

貓sir大師有冇執相技巧可以傳授比小弟？

Detail位咁清楚應該係HDR?
利申：唔識影相

Google search "HDR photo editing"
攝影新手鍾意呢類風格好正常
但過多一段時間就會厭

Pure巴，你都話唔識影

一條條既光youtube大把教學

HDR

其實業餘執相都係自娛
有咩低質唔低質
Lr 玩熟左基本上要咩style 都做到
不如從咩相應該配咩效果最合適最突出主題而開始入手

我因為工作相關而執只需要忠實
最憎見到hdr因爲實在好假又用得濫全無技術可言我會話係最低質至真
執完唔覺執左先至勁

做同玩左咁多年開始覺得業餘玩家求既離不開係獨特性
不論Fb forum 都好除左標奇立異
一般post card相根本吸引唔到人望更唔好話讚
但而家旅行同器材入門價咁低
以前既沙龍相只要有時間同心機大把人影到
想做大c 突出自己作品係更加難
相本身冇強烈風格既話純靠tune 相都幫唔到幾多

一直唔知叫咩名
謝巴打

其實我讀緊攝影 所以將來都會走呢條路
只係而家我仲入世未深 想知自己啱影咩相同最想影咩相
所以想咩都試下
睇嚟可以請教下巴打你

何德何能 我呢d工人級黎咋
呢道都有d巴打水平好高排隊未到我
你黎緊大把機會影唔同野一定有新體會
重會接觸到lighting呢樣業餘最缺既器材同知識
第日上黎分享下

我呢幾年熱情退左好多
主要係因為影街拍旅行相多年
望下自己既相單純靠構圖用功係冇乜可觀性
最想影既效果係要專業人造燈光
淨係一人一機可以做到既效果好有限
又唔鐘意咩住一埋野去為影而影 < 懶就懶啦

巴打邊道讀？將來想做邊類攝影？

其實攝影真係都幾靠器材同自己諗頭
想出名或者影得好都難
我係好鐘意攝影但都唔知自己堅持得幾耐
讀邊就唔講啦廢事自爆
我最想係一邊旅行一邊影landscape 但冇錢 同好似太夢想
亦唔知外國啲攝影師係點樣可以做到咁 但我鐘意呢種生活
現實啲就想去studio影人囉 賺下錢又去下旅行咁

你咁講似乎係本地讀啦
我係做graphic design
果時個中佬呀sir 係外國浸過下
當時見識少又唔知佢咩lv
佢話世界唔同地方影相既光都有特色
果時完全唔明講佢緊乜光就係光啦
直至老左去遠左至知離赤道遠既地方光源低角度好多
9影黑白都dramatic好多

去一個新鮮既地方影相真係好開心既事
或者呢個至係我鐘意影相既真正理由or 環境

鬼佬其中一個優勢係至少冇我地咁愁交租供樓
未婚出國闖幾年冇咩負擔
出去影一d老家冇既野
返去輯錄下就係最好既portfolio

香港搵食似乎婚照比較好搵
Bb 大肚婆都好多人捨得比錢影
成日覺得有自己studio 係好型同好好玩既事
返工周圍係玩具
電單車可以抯到埋位

而家有working holiday
你諗既唔係咁離地je

光線靚時就自然影到，但唔排除後期做

留名學嘢

其實點為之一張好相?